【立法會選舉】學聯抗爭者基金前主席出戰九西 15隊達否決預算案共識

中共DQ陰霾未有擊退民主派參選的決心，多達15隊有意出戰9月立法會九西直選的民主派中人昨晚再次聚首開會，包括首次現身的學聯抗爭者支援基金前主席劉澤鋒。據知，會上落實以選前初選加上棄選機制雙軌並行的方式協調，每人一票投選4隊隊伍正式參選，另外亦有共識當選者會以《基本法》賦予的權力否決預算案，迫使政府回應五大訴求。

九龍西昨晚再次舉行協調會議，除了《蘋果》早前報道時提及的12隊人馬，如料競逐連任的民主黨黃碧雲、毛孟靜的代表，及大專學界國際事務代表團前發言人張崑陽、「暴動大狀」深水埗區議員劉偉聰等，另有3支隊伍首次現身，分別是學聯抗爭者支援基金前主席、樹仁大學學生會會長、立場傾向本土的劉澤鋒；在融樂會創辦人王惠芬陪同下現身的十大傑出青年、香港首位印裔社工Jeffrey Andrews、及2047香港監察團隊的錢志健，令九西有意出戰民主派名單增至15隊。

雖然名單眾多，但也獲得共識。據了解，會上同意以選前初選加上棄選機制雙軌並行的方式協調，每名選民投選一票，選出4隊民主派隊伍正式參選，初選並無約束力，選舉日前自知勝算不高的隊伍可選擇棄選。另外，席間也討論到DQ問題，會上同意PlanB毋須來自同一名單，可按被DQ者的意願選擇「靈童轉世」，至於中共若大規模DQ後的處理方法，則未多觸及。

同意Plan B毋須同一名單可選擇「靈童轉世」

有與會者透露，會上亦共識當選者會積極以《基本法》賦予的權力否決財政預算案，迫使政府回應五大訴求。

牽頭組織初選的港大法律系副教授戴耀廷接受《蘋果》查詢時指，九西的協調已獲得共識，料會在7月連同其他區進行初選投票，又指會按各區的情況彈性處理，如九西採取每人1票的方式，但港島則採取每人4票，認為要因應各區的情況調整策略。他亦透露，九龍西和港島區的與會者都願意聲明，當選後會積極以《基本法》賦予的立法會權力否決的財政預算案，迫使政府回應五大訴求。提到近日的DQ陰霾，戴認為現行的機制足以處理，毋須叫停初選。

十幾隊爭4席嘅九龍西都傾得成
今日仲有余德寶 李傲然退選
麻煩九龍東、新界西盡快傾掂初選

盡快完成所有選區初選

2047 香港監察